---
aid: 9025
zid: 644557
title: "有没有人给那仨少年编段警察故事。"
author: yanhansong002
date: 2016-05-09 10:27:16+07:00
lastmod: 2016-05-12 00:43:00+07:00
---

yanhansong002 于 2016-5-9 10:27:16 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2016-5-9 12:31 编辑_

面试合格后，几人开始接受培训，一个从临高来的其貌不扬的叫孟烦了（老归化民军官后受伤转入训练系统）的瘸子教授大家各种警用技能和警械使用，由另一个也是从临高来的叫李元芳的老留用胥吏教授大家《澳宋治安法》和各种江湖门道。从一开始瞧不起孟瘸子的众人训练极不认真，到被其轻易打败并且折磨的死去活来（经典口头禅，不好好训练，要么上医院，要么上西天，你挑一样），到最终几人和孟瘸子成为了好友，后来执行巡逻任务时几人偶然发现了逃犯王大鸟的儿子王文才（他和主角几人曾是同学但有冲突，本来在藏匿点藏的好好地可耐不住寂寞的他，偷溜出来转转，没想到），几人顺藤摸瓜找到了逃犯王大鸟一家的藏匿点，当得知那处住宅是某丐头（与王大鸟俩人把兄弟）的房产时，深怕与其起冲突的留用协警（原快班衙役）心里打了退堂鼓，可初生牛犊不怕虎的几人不听留用协警的劝阻，施妙计放了把火出其不意的把王大鸟从引出来逮住，可这也惹怒了某丐头就此引发了丐帮围攻警一局。。。。。

---

永远忠诚阿尔东 于 2016-5-9 11:08:33 发表了：

楼主我看好你哦

---

AK 满赛 于 2016-5-9 13:04:01 发表了：

很可惜还少一个，不然就能搞临高版四大探长了（不

---

琼府县办刘主任 于 2016-5-9 15:04:32 发表了：

明明是广州双杰，有三个人······

---

赤色 MA 于 2016-5-9 15:35:18 发表了：

打戏就交给李子玉了。

---

Scat 于 2016-5-9 15:48:55 发表了：

真相只有一个

---

footjob76 于 2016-5-9 17:21:36 发表了：

那个元老女法医还在不在啊？

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-5-9 19:20:05 发表了：

三位纯洁的美少年当然是跟随船队运回临高接受培训，在警官培训学校得到了各种爱的教育，当然也可有九五二七，还有二七一四九的故事

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-5-9 19:24:10 发表了：

俺觉得吧，他们那种当了捕快就能马上使用权力的想法是极度错误的，肯定被临高的官僚教育体系纠正过来

当然那个敢于买卖未成年人口的什么家庭，刘元老整顿的新生活运动当然也有反对童养媳……外加斗争恶婆婆，当然也可来个悲剧，小女孩还是没能活下来，那么就看看新社会的宣传机构如何推波助澜，建立新的社会管理体系和精神文明建设了……临高的体制，是连被害者也可以充分利用的……

---

赤色 MA 于 2016-5-9 19:44:56 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-5-9 19:24
>
> 俺觉得吧，他们那种当了捕快就能马上使用权力的想法是极度错误的，肯定被临高的官僚教育体系纠正过来
>
> 当然 ...

这仨人是巡警干起。得攒够功劳资历才能去临高进修吧。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-5-9 19:47:49 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2016-5-9 19:44
>
> 这仨人是巡警干起。得攒够功劳资历才能去临高进修吧。

巡警也要培训上岗啊，起码是一个月体培一个月封闭一个月实习的新训……至少吧

---

akula971 于 2016-5-9 20:36:08 发表了：

大洋马赛玲娜给他们上课？三个小子贫血昏迷？

---

jjscss 于 2016-5-9 22:22:25 发表了：

结果只有一个可以当警察。吹牛给砍了。但估计另两个也会做其他的工作。投髭肯定了

---

Avo17000 于 2016-5-9 23:17:57 发表了：

所以一个当上了警察，一个被秘密吸收做了卧底，还有一个去了廉政公署，呃不是，政保总局。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-5-9 23:55:43 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-9 23:17
>
> 所以一个当上了警察，一个被秘密吸收做了卧底，还有一个去了廉政公署，呃不是，政保总局。 ...

刘元老在公堂上感叹

杀人放火金腰带，修桥补路无尸骸

世界不该是这样，做人不该是这样

---

停车坐爱九九改 于 2016-5-10 01:06:44 发表了：

嗯，李子玉因为是军户出身，有点功夫架子，于是考入了特警行动队，又因为兵痞习气老是改不好，总惹首长不高兴，一直得不到升迁，碰巧对外情报局从外派元老处接到一条线报，说有一群北方来的 武人潜入广州城郊的文澜书院密谋搞事。于是幕敏一寻思，这李子玉熟悉广州三教九流，还进过学，不妨派他去卧底！，并承诺他事成之后给他叙功，升任特警队队长。

于是李子玉就带着他当警察多年的积蓄，带着从警未遂的两个市井小伙伴曾卷，张毓一起潜伏进了 XX 书院。陪他们潜伏的还有一名留用的番禺县的做公的，人称肖伯。没想到这所书院的管理是出了名的严格，李子玉他们多年不上学了，哪儿受得了这个规矩，没少被院监责罚，闹出了不少笑话。考试也多亏了肖伯帮忙作弊，全警局一起翻四书五经找答案才遮掩过去。

在书院的日子虽然难熬，但是李子玉也有意外收获，他不但成了书院里纨绔子弟们的老大，每天有免费烟和零食享用，还可以调戏美女学生（没有女老师，可惜了 233）。他还发现全书院最漂亮的一个美女学生，名字不知道，只知道姓朱，八成是伪明宗室，于是刻意接近，误打误撞的发现了 kb 分子的线索，逼得他们提前动手，但最终被李子玉和特警队里应外合，一网打尽。肖伯得幕敏赏识荣升队长，而李子玉则荣升马路巡警。。。

太久没看，情节都拧到一起了，凑合看吧。

---

xuelindiao 于 2016-5-10 06:07:47 发表了：

逃学威龙

---

netmousexhxh 于 2016-5-10 08:31:56 发表了：

啊，离子鱼这就混进体制了！

---

huihen 于 2016-5-10 09:38:53 发表了：

广州无间道

---

铁血龙骑 于 2016-5-11 12:18:54 发表了：

某秘室内，KB 分子头子赫方对关二爷上了炷香，转身向他后面站的一排门生说：“算命的说我是一将功成万古枯，我不同意。。。。。。”

---

铁血龙骑 于 2016-5-11 12:20:11 发表了：

> 停车坐爱九九改 发表于 2016-5-10 01:06
>
> 嗯，李子玉因为是军户出身，有点功夫架子，于是考入了特警行动队，又因为兵痞习气老是改不好，总惹首长不高 ...

而且关键时刻还使出了李家绝学----“夺根剪刀手？”

---

赤色 MA 于 2016-5-11 15:45:10 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-5-9 19:24
>
> 俺觉得吧，他们那种当了捕快就能马上使用权力的想法是极度错误的，肯定被临高的官僚教育体系纠正过来
>
> 当然 ...

有权就可劲用这思想的确有点危险。可能得借驻军当纠察用。

---

1u2v3w4x 于 2016-5-11 15:52:33 发表了：

我去才发现还有离子鱼这个梗

---

肥仔曙 于 2016-5-11 16:23:20 发表了：

一个在混进警队之前其实已经混帮派了，另一个进了警队之后，被派去帮派做卧底。

剩下的你懂的。

---

暮光未来 于 2016-5-11 22:25:42 发表了：

紧贴时事吹牛者要不要写下广州集中打黄行动啊

---

东莞义士 于 2016-5-12 00:43:17 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-5-9 19:20
>
> 三位纯洁的美少年当然是跟随船队运回临高接受培训，在警官培训学校得到了各种爱的教育，当然也可有九五二七 ...

忠诚有没有不够的地方？！言行有没有可耻的地方？！

气力有没有不足的地方？！

有没有未尽全力的地方？！

平时有没有懒惰的地方？！

---
